## Общие вопросы
1. Что такое мета-класс?
2. Что такое полиморфизм? Инкапсуляция? Нарушение инкапсуляции?
2. Рекурсивные функции и хвостовая рекурсия, любая ли рекурсия может быть хвостовой?
3. В чем плюсы использования иммутабельных объектов? В чем минусы?
4. Чем абстрактный класс отличается от интерфейса?
5. Опишите основные понятия ОО программирования в терминах Objective-C (интерфейс, реализация, свойства, протоколы, и т.д)

## Foundation

1. Что такое void *? А что означает просто void? В чем разница между void * и id?
2. Что такое id? Как определен id? Можно ли создать структуру и привести к id? id vs instancetype
3. Что значит root класс? Можно ли создать свой root класс? Можно ли использовать NSObject вместо NSProxy? Если ответ «да», то зачем тогда нужен NSProxy?
4. Что такое bridge и зачем это нужно?
6. Есть ли в objc приватные методы?
7. Как протестировать метод, не объявленный в публичном интерфейсе?
8. Что такое NSInvocation? Привести пример использования. retain arguments в NSInvocation
9. Можно ли сделать private ivar как property, через категорию? Какие проблемы могут быть? Как в категории сделать свою property?
10. Что такое блок? Какие типы блоков бывают? От какого класса наследуются?
11. Всегда ли использование self внутри блока означает retain cycle?
12. Почему внутри блока используется неявное const?
13. Как работает __block?
14. Как происходит вызов блока?
15. Внутри блока используется assert, какие проблемы возникают? Как их устранить без выделения в отдельный метод?
16. Что такое assert и когда использовать?
17. Что такое __autoreleasing?
18. Что такое autorelease pool? Когда использовать?
19. Что такое run loop?
20. Как связаны run loop и autorelease pool?
21. Чем отличается weak от strong и почему так много runtime функций для этого?
22. Почему weak невозможно использовать на некоторых классах? На каких именно? Как быть в этом случае?
24. Что такое volatile?
25. Что такое inline функции?
26. Что такое стек вызовов и как это работает? В чем отличие стека от кучи?
28. Как использовать свой класс как ключ?
29. Почему и как работает KVC?
30. Проблемы при работе с KVO и как это все работает
31. Как работают категории? В какой момент происходит влияние на классы? Что будет если категории пересекутся? Зачем у категории есть имя?
32. Когда лучше использовать категорию, а когда наследование? категория vs наследование?
33. Какая разница м/у использованием делегатов (delegation) и нотификейшенов (notification)? Какие еще способы обмена сообщениями?
32. Какая типизация у objc? Сильная/слабая, явная/не явная, статическая/динамическая?
33. В чем отличие nil/Nil/NULL/NSNull?
34. Как устроены кластеры классов?
35. Жизненный цикл iOS-приложения
36. Что такое designated initializer, напишите любой элементарный инициализатор, почему он так выглядит? (имеется ввиду if (self = [super ...]))?
37. В чем разница между точечной нотацией и использованием квадратных скобок?
38. Как представлены структуры C (CGRect, CGSize, CGPoint) в Objective-C?
39. Чем объект Objective-c отличается от структуры С, что такое структура в С.
40. Как имитировать множественное наследование?
41. Что такое указатель isa? Для чего он нужен?
42. Формальный и неформальный (informal) протокол? Протоколы (protocols): основные отличия между c#/java интерфейсами и Objective-C протоколами. Что делать в случае если класс не реализует какой-то метод из протокола?
43. Как удалить объект в ходе итерации по циклу?
44. Протокол NSCopying, почему мы не можем просто использовать любой собственный объект в качестве ключа в словарях (NSDictionary) , что нужно сделать чтобы решить эту проблему? (разница между глубоким и поверхностным копированием)


## Алгоритмы, структуры данных

1. Что такое сложность алгоритмов? Как она измеряется?
2. Что такое массив и список? В чем различие между ними в плане внутренней организации и хранения данных? Какие бывают списки?
3. NSHashTable и NSMapTable - что это за коллекции и зачем они могут пригодиться в работе?
4. Какие коллекции есть в Cocoa? Какие использовал и для каких ситуаций?
5. Зачем нужен NSCache? В чем от реализации кэша на NSDictionary?
6. Задача: отразить бинарное дерево
7. Задача: очередь на двух стеках

## Многопоточность

1. Какие способы работы с многопоточностью есть в Cocoa? Что в каких случаях надо применять?
2. Что такое deadlock?
3. Что такое livelock?
4. Задача: инкремент глобальной переменной
5. Что такое семафор и в чем принцип его работы?
6. Как обеспечить исполнение асинхронного кода в рамках NSOperation?
7. Как работает чейнинг операций? Как можно построить последовательную цепочку операций, передавая данные от одной к другой? А параллельную? Когда операция отправленная в NSOperationQueue начинает выполняться, можно ли отложить выполнение?
8. В чем отличие потока от процесса?
9. Гонка потоков, методы синхронизации, защита критической секции, семафор, мьютекс, барьер, что это и зачем нужно? Что такое OSSpinLock?
10. Как тестировать асинхронные методы? Как написать синхронную обертку для асинхронного метода?
11. Как связаны NSTimer и run loop? Как запустить таймер на отдельном потоке? 
12. Что будет если запустить таймер и держать UIScrollView? Как это исправить? 
13. Чем отличается dispatch_async от dispatch_sync?
13. Задача: Рандеву

## Паттерны, архитектура

1. Какие паттерны ты знаешь и использовал в работе?
2. Как в Objective-C расширить функциональность класса? А как - отдельного инстанса?
3. Что такое синглтон, в каких случаях стоит его использовать? Какая основная его проблема?
4. Зачем нужен Dependency Injection? Какие есть паттерны для его реализации?
5. SOLID - рассказать конкретные случаи, как эти принципы могут нарушаться в мобильных приложениях.
6. VIPER/MVVM/MVP/MVC - как выглядит структура, за что отвечает каждый из компонентов?
7. Как организуется передача данных между контроллерами?
8. Рассказать, как в приложении организуется сервисный слой. Как взаимодействуют его компоненты? 

## Память

1. Как работает dealloc? Когда расставляются release сообщения для ivar?
2. Что происходит при закрытии контроллера, который держит свой делегат как strong?
3. Рассказать что происходит с переменными которые объявлены вне блока, но используются внутри него. Для случаев с ivar, local var и переменными базовых типов.
4. В каких случаях нужно использовать модификатор copy для свойств? Как выглядят сгенерированные геттер/сеттер?
5. Как выглядят сгенерированные геттеры и сеттеры для atomic/nonatomic свойств?
6. Рассказать о том, как работает ARC. Отличие от MRC. На каком этапе происходит использование ARC - компиляция, линковка или рантайм?
7. Что происходит со счетчиком ссылок когда объект добавляется в array, dictionary, set? Если нужно другое поведение, что использовать? Можно ли узнать, какой объект сколько раз был добавлен в set?
8. Если я вызову performSelector:withObject:afterDelay: - объекту пошлется сообщение retain?
9. Как происходит обработка memory warning(предупреждение о малом количестве памяти)? Зависит ли обработка от версии iOS, как мы должны их обрабатывать?
10. Напишите простую реализацию NSAutoreleasePoll на Objective-C
11. Что случится если вы добавите только что созданный объект в Mutable Array, и пошлете ему сообщение release? Что случится если послать сообщение release массиву? Что случится если вы удалите объект из массива и попытаетесь его использовать?

## Core Data, хранение данных

1. Какие способы хранения данных между запусками приложения есть в iOS?
2. Как выглядит стек CoreData?
3. Что такое контекст (Managed object context)? Как происходят изменения в NSManagedObjectContext?
3. Что такое Fault-объект, зачем нужен и как работает?
4. Как можно сериализовать NSObject?
5. Как организовать сохранение большого объема данных в CoreData, так, чтобы не лочить главный поток? Как создать такие контексты?
6. Перечислить способы слежения за изменением состояния базы, рассказать об их отличиях и кейсах применения.
7. В чем отличие разных методов, возвращающих NSManagedObject по objectID? Кейсы для применения?
8. Как устроено промежуточное кеширование результатов на разных слоях стека CoreData?
9. Рассказать о способах отладки и профилирования CoreData.
10. В каких случаях имеет смысл использовать наследование Entity? Чем это грозит? 
11. Зачем нужно делать двусторонние связи в таблицах?
12. Какие есть нюансы при использовании Core Data в разных потоках? Как синхронизировать данные между потоками(Как синхронизировать контекст)? Синхронизация разных типов NSManagedObjectContext (получение и изменение данных в child контекстах)?

## UI

1. В чем отличие frame и bounds?
2. Как можно декомпозировать огромную UIStoryboard?
3. Что такое CALayer, чем отличается от UIView?
4. Какие методы жизненного цикла есть у UIViewController?
5. Какие способы создания анимаций есть в iOS, в чем их плюсы и минусы?
6. Рассказать о способах оптимизации скроллинга UITableView и часто встречаемых ошибках.
7. Как работает Responder Chain? Как его можно использовать для своих задач? 
8. frame, bounds, center, как все это между собой связано? Как изменятся свойства, если применить поворот на 45º? Как передвинуть все subviews на 3 pt вверх и влево?
9. Чем отличается UIView based Animation от Core Animation?


## Runtime

1. objc_msgSend, что это за функция? Как это связано с [obj foo]? какие еще есть связанные функции?
2. Что такое dispatch table?
3. Как происходит отправка сообщения? Всегда ли сообщения отправляются с одинаковой скоростью?
4. Что будет если метод не найден в dispatch table?
5. Что такое method swizzling? Когда стоит применять, какие есть подводные камни?
6. Что такое селектор?
7. Как сделать так, чтобы по селектору был вызван не метод, а блок?
8. Как избежать падение приложения при отправке неизвестного селектора?
9.  Что происходит когода мы пытаемся вызвать метод у nil указателя?
10. Что происходит с методом после того, как он не нашелся в объекте класса, которому его вызвали? Цепочка ответсвенности, что происходит с методом после того как он не нашелся в объекте класса, которому его вызвали (в сторону forwardInvocation:)?

## Avito

### Память

- Типы управления памятью
- Как устроен garbage collector, в чем его преимущество по сравнению с ARC
- В какой момент очищается autorelease pool? Когда стоит использовать

### Типы коллекций, преимущества/недостатки

- Как оптимизировать копирование NSArray с большим количеством элементов?
- Скорость доступа к элементам NSDictionary, что происходит при коллизиях с hash-ом
- Подсчет количества добавлений элемента в NSSet
- Скорость поиска в красно/черном дереве, скорость бинарного поиска, скорость qsort

### Общее

- Как устроена структура блока, как передаются переменные в блок, в какой памяти создается блок (обычная vs __block)
- Куда попадает UIEvent после его передачи ОС приложению, ResponderChain, как изменить responder chain
- Message forwarding
- Чем отличается класс от структуры в swift
- Что такое core data, из чего состоит стек
- Как дебажить лаги анимации, если нет просадки по CPU и памяти
- Как дебажить еще незапущенное приложение, например, получение пуша
- Что такое nszombie
- Проблемы тестирования при большом количестве ответственностей

### Code Design

- Классификация паттернов, примеры
- SOLID, DI

### UI

- Отличие auto layout от autoresizing mask
- Принципиальные отличия UIVIew и CALayer

### Web

- Какие протоколы бывают
- Чем отличается POST от PUT :troll:
- Как работают web-socket-ы
- Что такое REST
- Схема работы push-уведомлений
- Отличия по работе со URL-схемами начиная с ios9